幼園生升國旗 培育國家觀念

幼園生升國旗 培育國家觀念

(星島日報報道)為了讓香港的幼兒從小認識國歌及升國旗的禮儀，建立起對國家的歸屬感，勵進教育中心在二〇一七年十月推出了「升國旗、唱國歌」計畫（前稱「國歌及升旗禮」學習活動計畫），讓本地的幼稚園自由參與，以推動幼稚園在校內進行唱國歌及升國旗活動，至今已有超過三百所幼稚園參加；並特別邀請世界幼兒教育聯會前世界會長孔美琪博士擔任此項計畫的顧問。

此外，在香港青少年軍總會的協助下，中心曾為參與計畫的幼稚園舉行了七次「懸掛國旗工作坊」，讓幼稚園老師參加，以學習國旗的基本知識、摺國旗及懸掛國旗的方法、升旗儀式的步驟，及其他需要注意的事項等，結果共有來自二百九十所幼稚園、超過四百三十位校長、副校長、主任或老師出席，反應相當熱烈。

另一方面，為了解參與計畫的幼稚園在校內舉行升旗活動的情況，勵進教育中心理事區璟智及此項計畫顧問孔美琪博士，較早時分別應邀到訪了「香港東區婦女福利會黎桂添幼兒園」及「維多利亞（何文田）國際幼兒園」，參觀兩所幼稚園的學生進行升旗儀式的情況，並與幼稚園學生、老師、校長及家長交流。有家長表示認同此項計畫，希望藉此讓小孩子接觸多點祖國的文化和歷史，亦有家長認為孩子從小建立國家觀念是十分重要，而孔美琪博士也認同應從小培養學生對國家的榮譽感和歸屬感。

由於反應良好，勵進教育中心今年會將計畫擴展至小學，並繼續為參與計畫的幼稚園及小學舉行「懸掛國旗工作坊」，歡迎有興趣的學校踴躍參加。想了解更多有關此項計畫及工作坊的詳情，可瀏覽以下網頁：

應該要教幼稚園學生：

普天之下
莫非習土
率土之濱
莫非爺奴

仲係香港生仔一係blueblood一係on9

香港玩完

而家諗返起其實小學都要睇佢升旗
不過成班同學只係想快d完
老師就喺樹底 學生就要喺操場曝曬
根本完全冇歸屬感 有的只係厭惡

以而家的香港黎睇
我諗如果學生表現出唔耐煩的情緒 就會比人捉去留堂正確認識國家
用恐懼管理學生
唔會再好似以前咁只係儀式上的升旗

要令學生對國家有歸屬感
唯一方法就係認識自己的國家
有身為中國人值得自豪的事
但20世紀的中國歷史一片空白 有的只係值得羞恥的事
課程內容提都唔敢提

欠條紅領巾

小朋友快啲賴尿落國旗

洗腦要由小做起

英國人真係太好人
我幼稚園時完全唔知英國國歌係乜

左邊個小妹妹

配合埋國歌法
升旗播國歌果陣要尊重
唔尊重就捉你去"再教育"